我都唔知應該點教我個妹好

我個妹依家讀緊小學(我以前都係讀同一間)
但佢班上面有8成人都係大陸人 講蝗語
我地以前班上有9成人都係香港人 佢哋會就我地學廣東話
點解明明係佢地黎香港 但要我地就d大陸人？
依家我個妹會同佢地一齊講蝗語 用WeChat 什至食大陸零食 連卡通版都睇普通話版
最誇張係有時反而用普通話先諗到點表達
我就鬧鬼佢 點知佢話 聽得明咪得囉 有咩所謂
我個妹係嗰d比較硬頸嘅人 我唔想同佢硬碰硬
但心平氣和講佢唔聽 又或者佢唔明(?)
唉 我都唔知可以點幫佢 我唔想我個妹變大陸人
佢好似已經入哂腦咁 我應該點做

轉校囉

我表妹都係咁

其實你迫個妹講廣東話咪害緊佢
小學生唔識政治唔識文化,返學最緊要係融入到朋友
8成係大陸仔講蝗語,除非你想個妹變毒撚冇朋友

由你地推尻呀妹入大陸仔學校個刻已經係累撚死左佢,講唔講普通話已經唔係重點

人其實好簡單,多人個邊就係正確,咁佢宜家多大陸仔,咁大陸仔文化就係正確
你要佢係大陸仔入邊獨立一係就玩尻佢,一係你想個妹比人排斥

點睇都係你唔成熟多過你個妹

亂倫

我想佢講廣東話係害緊佢？
佢係香港人講返廣東話有咩錯

我唔係想佢做標奇立異嗰個~但唔通由得佢
咩都唔做咩 我做唔出

而且 我唔覺得多人代表啱
我都係唔想佢變蝗姐...

係你可以企係文化高地叫你個妹講廣東話，可以理直氣壯屌尻佢香港人講廣東話

但現實多人真係代表啱，你咪叫個妹成班得佢一條友講廣東話都照講，睇下有冇人會覺得你個妹好啱

如果你覺得個妹咁細個都承受到比成班排斥仲堅持己見冇事既你咪繼續

你唔想佢做標奇立異個個，但你要求緊既野咪正正係要佢標奇立異

你要教佢係學校配合，私底下再教育返香港同大陸文化差異

而唔係成個死廢老咁屌尻佢又唔企係佢角度思考，剩係覺得自己係對佢好自己啱哂